两个世纪以来，世界各地的精英阶层一直在破坏海地的主权，使海地人民陷入贫困。 海地不是诅咒。 它是利用。 Malaika Jabali 2021年9月22日|Essence.com 
 如果我们失去了本土植物的基因多样性，我们就会使我们的景观变得贫瘠，使它们的适应力下降。 并不是所有的绿色事物都是一样的朱莉·福克斯，2021年4月28日，MIT科技评论 
 这双重赤字使我们的友敌更加富裕，却使现在和未来的美国人更加贫困。 2013年6月5日，丹尼尔·格罗斯，每日野兽 
 罗斯纳似乎认为，这样的抵制只会使我们对这些关键问题的认识变得贫乏。 “隐形人”被指控“洗白”Sigal Samuel, 2012年11月12日，每日野兽 
 他们的基本主张是，如果政府现在增加开支，赤字就会增加，那将使我们的子孙后代陷入贫困。 忘记刺激吧，让我们谈谈储蓄吧罗伯特·h·弗兰克| 2011年9月8日|每日野兽 
 简而言之，为生产性投资提供资金的赤字不仅不会让我们的孙辈变得贫穷，反而会让他们变得富有。 让我们开始消费吧罗伯特·h·弗兰克| 2010年7月20日|每日野兽 
 给予既不会使她宽裕的钱袋变穷，也不会使她慷慨的心变穷。 欧内斯特·林伍德，卡罗琳·李·亨茨 
 卡斯特神父是个疯子，但总的说来是个好人; 他看到我这样毫无目的地穷困潦倒，感到很难过。 卢梭忏悔录，完成|让·雅克·卢梭 
 西班牙的政策设计了一种更加巧妙的办法，使这片土地上最富有的家庭逐渐陷入贫困。 荷兰起义，完成弗里德里希·席勒的| 
 在我们正在讨论的这个体系中，允许他们出口皇冠就等于让他们自己陷入贫困。 政治经济学论丛|弗雷德里克·巴斯夏 
 有时，大自然似乎把她所有的智力和道德财富都花在了父亲身上，几乎使儿子们变得穷困潦倒。 解释者的圣经:约书亚书|威廉花园布莱基